Tuli ette Jaan Moonson ja kaebas Jaan Piirmann ei ole heinamaa eest päiwi Kastre möisa walitsusele ära teinud ja ei ole temale sellepärast oma jago heino mitte kätte antud, selle et tema see heinamaa wötja olnu, waid on pidanud kaebatawa tegemata jäetud pääwade eest 9 rubl. 50 kop. Kastri möisale kautioniks sisse maksma ning nöuab seda raha kaebatawa käest kätte saada.
Jaan Piirmann kaebtuse üle küsitud, ei salga seda mitte.
Möistus: Jaan Piirmann peab 9 rubl. 50 kop. 8 pääwa sees Jaan Moonsonile ära maksma ja kui oma heinamaa eest tegemata jäetud pääwad Kastri möisale ära teeb, wõib säält see raha wälja nõuda.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX  Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX  Kotta Wossmann XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul
Jaan Piirmann maksis 9 rubl. 50 kop. Jaan Moonsonile ära 26 Novb 1882. Pääkohtunik Peter Kripson XXX
